Voici la répartition de 300 appelés du contingent suivant leur
taille $t$ en mètre et leur masse $P$ en kilogramme.
\[
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\backslashbox{$t$}{$P$}&62,5&65&67,5&70&72,5&75&77,5&80\\
\hline
1,70&14&19&8&1&&&&\\
\hline
1,75&2&20&30&17&4&1&&\\
\hline
1,80&&7&28&36&16&5&1&\\
\hline
1,85&&1&6&19&22&10&4&2\\
\hline
1,90&&&&4&5&8&7&3\\
\hline
\end{tabular}
\]
\begin{myenumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Fais un tableau $A$ indiquant les différentes tailles et leur
  effectif.
\item Fais un tableau $B$ indiquant les différents masses et leur
  effectif.
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Complète le tableau $A$ en indiquant les effectifs cumulés
  croissants.
\item Complète le tableau $B$ en indiquant les fréquences et les
  fréquences cumulées croissantes.
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Calcule la masse moyenne et la masse médiane des 300 appelés.
\item Calcule la taille moyenne et la taille médiane des 300 appelés.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}